陳雲:大時代有大理論 踢爆泛民曾支持港獨

陳雲：大時代有大理論。民主黨前主席劉慧卿回憶，說她在八十年代支持港獨，至今仍未忘懷港獨。民主黨元老李柱銘說他在八十年代考慮過港獨，但因為無槍無砲，難以武裝革命，故此支持民主中國，先由中國民主化，之後香港回歸到民主中國。

特朗普總統上台之後，新時代的政治理論鬥爭，變成了城邦自治vs港獨自決，也是本土vs泛民左膠的理論鬥爭。

陳雲的城邦自治理論，是繼承英治時代的半自治狀態及鞏固香港特別行政區時代的高度自治狀態，城邦自治是確定香港本身有實然主權的。港獨或者自決是要擺脫殖民統治而獨立，是否認香港本身有實然主權的。一旦假定香港沒用實然主權的悠久傳統，香港擺脫了殖民統治之後，就變成新生國家，就要馬上依附於境外強權保護，那就是美國的保護，故此港獨就是投靠美國。要人家保護，是要交保護費的，要提供奴僕妾侍服務大爺的。港獨之後，香港任由美國剝削香港人的利益、踐踏香港人的尊嚴，好似以前美國監護的菲律賓一樣。一旦依附過美國，菲律賓女人至今仍然要在灣仔服務美國戰艦在香港度假的美國大兵。

泛民說的自決，就是全民投票決定獨立，自決就是獨立，這是毋須避忌的 。

所謂香港民族自決，是泛民從九七之前的民主中國理論的投共路線走向九七之後的香港獨立的投美路線的理論轉移 。

原先陳雲用理論帶領的本土陣營，也分裂出去變成港獨派，首先是城邦派的一眾叛徒，之後是MyRadio 同仁，借助支援港獨，偷偷摸摸返回泛民陣營，返回他們原本屬於的老巢。始終，親美賣港的泛民才是有錢收的，港獨才是可以養住一眾閒人的。本土陣營及本土陣營的核心——城邦自治派是沒錢收的，因為不論中共或者美國，都不願意香港人鞏固香港的實然主權，之後以類似國家的姿態卻又不必肩負國家的責任，好似韋小寶那樣左右逢源，遊走於國際社會。

借一下金庸的武俠小說來比喻。美國人就是不想香港變成遊走於中美之間搵食的、左擁右抱的韋小寶，美國人要香港變成死守襄陽城的、乞食的郭靖 。

流亡美國的中國富商郭文貴先生雖然逼於情勢而技巧地讚賞了黎智英（蘋果日報老闆），但他這種被共產黨還慘了的反共的中國商人，卻在Youtube頻道講出了香港人必須爭取的東西：香港必須鞏固一國兩制，維護司法獨立，另外，香港必須持續國際化。他並無支持港獨，因為大陸人知道，港獨正正是最傷害香港的利益，也同時是傷害大陸人的利益。